{
    "question": "Apa penyebab terjadinya bunyi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Penyebab terjadinya bunyi :<br>1. Ada sumber bunyi yg menghasilkan getaran<br>2. Ada medium perambatan bunyi<br>3. Ada pendengar / yg menangkap sumber bunyi<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pemanfaatan-titik-berat-dan-titik-masa-salam-kehidupan-sehari-270",
            "question": "Apa pemanfaatan titik berat dan titik masa salam kehidupan sehari-sehari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaat titik berat dalam kehidupan sehari hari yaitu untuk menentukan titik berat suatu benda atau susunan benda contoh pada bangunan rumah , jalan, buku atau gabungan dua bangun atau lebih agar bangunan tersebut seimbang dan tidak mudah roboh.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "titik berat itu penting, pembangunan sebuah kontruksi apapun memerlukan titik keseimbangan, kendaraan bermotor pun perlu, agar kendaraan dapat stabil saat dikemudikan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-yang-tingginya-160-cm-berdiri-di-depan-cermin-datar-yang-988",
            "question": "Seorang yang tingginya 160 cm berdiri di depan cermin datar yang terpasang pada dinding. Anggap mata orang itu berada pada jarak 10 cm dari bagian atas kepalanya. Tentukan jarak minimum bagian bawah cermin dari lantai sehingga orang itu masih dapat melihat seluruh bagian badannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tinggi cermin datar = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x tinggi benda<br>maka, tinggi cermin = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x 160<br>= 80 cm<br><br>karena jarak mata = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x 10<br>= 5 cm<br>maka, jarak minimum dari lantai = 160 - 5 --&gt; 155<br>155 - 80 = 75 cm dari lantai.. <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-energi-potensial-bersifat-kekal-306",
            "question": "Apakah energi potensial bersifat kekal.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi potensial tidak bersifat kekal karena dipengarui oleh energi mekanik<br><br>karena<br>Em = Ep + Ek = konstant<br><br>Ep dan Ek dapat berubah tetapi nilai Em tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gayayang-bekerjatiap-satuan-luas-disebut-121",
            "question": "Gayayang bekerjatiap satuan luas disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaya yang bekerja tiap satuan luas disebut gaya tekan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya yang bekerja pada satuan luas adalah gaya tekanan<br><br>Semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-aklin-isoklin-agon-isogon-582",
            "question": "Apa pengertian aklin, isoklin, agon, isogon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~ Isogon adalah garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang mempunyai sudut deklinasi yang sama.<br>~ Agon adalah garis-garis yang mempunyai sudut deklinasi nol derajat.<br>~ Aklin adalah tempat yang mempunyai inklinasi terkecil nol derajat, biasa disebut katulistiwa magnet bumi.<br>~ Isoklin adalah garis yang menghubungkan tempat-tempat yang mempunyai sudut inklinasi yang sama.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bandul-yabg-di-ikat-seutas-tali-1-m-di-putar-secara-horizo-570",
            "question": "sebuah bandul yabg di ikat seutas tali 1 m di putar secara horizontal dan memiliki kecepatan sudut putaran bandul 20 rad/s . kecepatan sudut ketika tali diperpendek menjadi 0,5 meter yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dik :<br></span>R\u2081 = 1 m<br>w\u2081 = 20 rad/s<br>R\u2082 = 0,5<br>Dit :\u00a0w\u2082<br><span>Penyelesaian :\u00a0<br>L</span>\u2081\u00a0<span>=\u00a0L</span>\u2082<br>Iw\u2081=Iw\u2082<br>mR\u2081\u00b2\u00a0\u00b7\u00a0w\u2081=mR\u2082\u00b2\u00a0\u00b7\u00a0W\u2082<br><br>[tex] W_{2}= \\frac{W_{1}.R_{1}^{2}}{R_{2}^{2}}  [/tex]<br><br>[tex] W_{2}= \\frac{20.1^{2}}{(0,5)^{2}}  [/tex]<br><br>[tex] W_{2}= \\frac{20}{0,25}  [/tex]<br><br>[tex] W_{2}= 80  [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kipas-berputar-sebanyak-20-putaran-per-menit-jika-ujung-k-900",
            "question": "Sebuah kipas berputar sebanyak 20 putaran per menit. Jika ujung kipas berada 20 cm dari sumbu putranya, kecepatan tangensial ujung kipas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Step-1 konversi satuan putaran/menit menjadi rad/s</strong><br><br><strong>1 putaran\u00a0= 2\u03c0 radian</strong><br><br>\u21d4 \u03c9 = 20 putaran/menit<br>\u21d4 \u03c9 = 20 x 2\u03c0/60 rad/s<br>\u21d4 \u03c9 = 2\u03c0/3 rad/s<br><br><strong>Step-2 menghitung kecepatan tangensial</strong><br><br>jari-jari r = 20 cm = 0,2 m<br><br><strong>\u21d4 v = \u03c9 x r</strong><br>\u21d4 v = [2\u03c0/3] x [0,2]<br>\u21d4 v = 2\u03c0/15 m/s<br><br><strong>\u2234 kecepatan tangensial adalah 2\u03c0/15 m/s</strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "intensitas-bunyi-di-titik-a-yang-berjarak-1-meter-dari-sumber-bun-436",
            "question": "Intensitas bunyi di titik A yang berjarak 1 meter dari sumber bunyi adalah 10 pangkat -7 W/m^2. Titik B berjarak 100 m dari sumber bunyi. Jika intesitas ambang 10^12 W /m^2, perbandingan taraf intensitas di A dan B adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(intensitas dan taraf intensitas bunyi)\u00a0<br>apabila I =\u00a0[tex]10^{-n} \\frac{W}{m^{2}} [/tex]<br>maka untuk merubah ke TI adalah\u00a0<br><br>TI = 10 * (12 - n)\u00a0<br>jadi,\u00a0<br>[tex]I_A = 10^{-7} \\frac{W}{m^{2}} =&gt; TI_A = 50 dB[/tex]<br><br>Apabila menjauh 10^n kali, maka TI berkurang 20dB<br>Bertambah 10^n kali, maka TI bertambah 10 dB<br><br>Jadi karena menjauh\u00a0[tex]10^2 \n[/tex]\u00a0kali, maka TI berkurang 20*2 = 40dB\u00a0<br>[tex]TI_B = 50-40 = 10dB[/tex]<br>Jadi perbandingan TIA : TIB = 50:10 = 5:1\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tangki-berisi-air-yang-berada-di-atas-raksa-sebuah-kubus-395",
            "question": "sebuah tangki berisi air yang berada di atas raksa. sebuah kubus besi dengan rusuk 60 mm berdiri tegak lurus seimbang dalam cairan. tentukan tinggi kubus yang tercelup dalam setiap cairan. massa jenis besi dan raksa berturu-turut adalah 7,7 x 10^3 kg/m^3 dan 13,6 x 10^3 kg/m^3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>mb.. g = \u03c1a g (x Vb) + \u03c1Hg g (1-x) Vb)\u00a0<br>\u03c1b Vb g = \u03c1a g (x Vb) + \u03c1Hg g (1-x) Vb)<br>7700\u00a0= 1000 x\u00a0+ 13600 (1\u00a0-\u00a0x)\u00a0<br>7700\u00a0= 1000 x\u00a0+ 13600 - 13600 x\u00a0<br>13500 x = 5900\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 59/135\u00a0<br><br>t air = 59/135 \u00d7 60 = 26,2 mm\u00a0<br>t\u00a0raksa = 60 - 26,2 = 33,8 mm\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-suhu-nol-mutlak-adalah-931",
            "question": "Yang dimaksud suhu nol mutlak adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Suhu Nol Mutlak adalah Suhu 0 Kelvin pada suhu ini partikel Tidak bisa bergerak</strong><br><br><strong>\"Semoga Berguna\"</strong><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Suhu nol mutlak adalah suhu yang ditetapkan secara internasional pada tingkat 0 Kelvin dimana praktis partikel tidak bisa bergerak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}